{
  "questions": [
    
    {
      "question": "f(x) = 2x - 3 fonksiyonunun tersi f⁻¹(x) nedir?",
      "options": ["(x + 3) / 2", "(x - 3) / 2", "2x + 3", "2x - 3"],
      "correct": "(x + 3) / 2"
    },
    
    {
      "question": "f(x) = 3x + 2 ve g(x) = x - 5 ise (f ∘ g)(2) kaçtır?",
      "options": ["-7", "-1", "3", "5"],
      "correct": "-1"
    },
    {
      "question": "f(x) = 2x^2 + 1 fonksiyonu için f(a) - f(-a) kaçtır?",
      "options": ["0", "4a", "8a^2", "4a^2"],
      "correct": "0"
    },
    
     {
      "question": "f(x) = 2x + 1 ve g(x) = x/2 ise (g ∘ f)(x) aşağıdakilerden hangisidir?",
      "options": ["x + 1", "x + 1/2", "x + 2", "x + 3/2"],
      "correct": "x + 1/2"
    },
    
    {
      "question": "f(x) = x² - 9 ve g(x) = x - 3 ise (f ∘ g)(4) kaçtır?",
      "options": ["1", "4", "7", "0"],
      "correct": "1"
    },
    {
      "question": "f(x) = 2x - 5 fonksiyonunun türü aşağıdakilerden hangisidir?",
      "options": [
        "Doğrusal fonksiyon",
        "Sabit fonksiyon",
        "Çift fonksiyon",
        "Parabolik fonksiyon"
      ],
      "correct": "Doğrusal fonksiyon"
    },
      {
      "question": "Aşağıdaki fonksiyonlardan hangisi tek fonksiyondur?",
      "options": [
        "f(x) = x³",
        "f(x) = x² + 1",
        "f(x) = |x|",
        "f(x) = 2x²"
      ],
      "correct": "f(x) = x³"
    },
    {
      "question": "f: R → R, f(x) = 2x + 5 ve g: R → R, g(x) = x² + 1 için aşağıdakilerden hangisi doğrudur?",
      "options": [
        "(f ∘ g)(x) birebirdir.",
        "(g ∘ f)(x) birebirdir.",
        "Hem f hem g birebirdir.",
        "f birebir, g birebir değildir."
      ],
      "correct": "f birebir, g birebir değildir."
    },
    {
      "question": "Aşağıdaki fonksiyonlardan hangisinin değer kümesi en küçüktür?",
      "options": [
        "f(x) = x²",
        "f(x) = √x (x ≥ 0)",
        "f(x) = 2x + 3",
        "f(x) = sin x",
        "f(x) = eˣ"
      ],
      "correct": "f(x) = sin x"
    },
    {
      "question": "Aşağıdaki fonksiyonlardan hangisi sabit fonksiyondur?",
      "options": [
        "f(x) = x + 1",
        "f(x) = 2x - 5",
        "f(x) = 0",
        "f(x) = x²",
        "f(x) = |x|"
      ],
      "correct": "f(x) = 0"
    }   
    
  ]
}
